---
aliases: /talks/zemblanite.html
date: 2017-04-24
title: "La zemblanité ou comment rater avec détermination"
duration: 1H
genre: Présentation
authors:
  - albiez_olivier
  - clavier_thomas
tags:
  - communication
  - concepts
illustration:
  name: decheterie.jpg
  source: http://flic.kr/p/88n4RC
abstract: |
  Avez-vous déjà entendu parlé de la sérendipité ? Vous savez le fait de découvrir par hasard des choses extraordinaires ! Et bien, je vous propose de vous parler de la zemblanité, son exact opposé.

  De la capacité à organiser avec soin et attention nos échecs, à l'énergie que nous mettons pour être certain de ne pas réussir, je vous propose une heure de découverte et d'échange au cœur de ce qui nous semble impossible ... et qui pourtant est si fréquent !

  Venez découvrir les meilleures techniques pour rater vos projets à coup sûr.

ressources:
  - name: "Le support de présentation Agile Tour Lille 2017"
    file: 2017AgileTourLille.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile Grenoble 2017"
    file: 2017AgileGrenoble.pdf
  - name: "Le support de présentation Agile Tour Paris 2017"
    file: slides-agile-tour-paris-2017.pdf
sessions:
  - date: "2017-11-13"
    name: Agile Tour Lille 2017
    url: http://2017.agiletour-lille.org/
  - date: "2017-11-24"
    name: Agile Grenoble 2017
    url: http://agile-grenoble.org/
  - date: "2017-11-29"
    name: Agile Tour Paris 2017
    url: http://at2017.agiletour.org/paris.html
---

# Présentation détaillée

La zemblanité est l'antonyme de la sérendipité, c'est-à-dire, la faculté de découvrir des résultats malheureux et attendus !

Pendant cette session, nous vous parlerons de zemblanité à travers des cas réels et des anecdotes directement tirés de nos 15 ans d'expérience d'accompagnement d'équipes. L'occasion de nous questionner nos habitudes, notre manière de faire et de travailler ensemble.
Cela nous entraînera vers un partage d'idées sur les moyens de lutter contre une zemblanité, qui, bien que très fréquente, n'est pas fatidique.

Vous repartirez avec un sac à dos remplis de bonnes idées pour rater vos projets à coup sûr !


# Objectifs de la session

Apprendre de nos erreurs avec humour.


# Structure de la session

Nous commencerons par raconter quelques histoires de notre voyage avec les meilleurs experts de la zemblanité. Et nous finirons par partager quelques techniques pour la débusquer.

Pourquoi cette session :

- Innovante et inhabituelle, car c'est la première fois que l'on parle de zemblanité.
- Cette session est basée sur des cas réels, directement tirés de nos 15 ans d'expérience d'accompagnement d'équipes.
- Nous regarderons quelques outils pour lutter contre la zemblanité.

# Pertinence

Apprendre à prendre du recul sur ce que nous faisons.
Lutter contre notre propre zemblanité.
Rire de ce qu'on voit ailleurs, pour apprendre à le traquer chez nous.
S'améliorer encore et toujours.

# Tweet

Comment agissons-nous pour être certain de rater à coups sûrs ce que nous entreprenons ? Et éventuellement comment faire autrement.

<!---
# Notes

* Livrer du code non testé en prod
* Repousser les sujets risqués à plus tard
* Faire de la technique vs business (deliverous)
La zamblanité, on ne la voit pas mais elle est présente.
 * Les outils pour la trouver : analyse systémique à plusieurs (comment foirer le projet ?), rapport d'étonnement des nouveaux, regard d'un coach.
 * Voir chez les autres pour le chercher chez soi : feu tricolore de zobrist
--->
